女童遭虐待致死案 父求情承認過分體罰 繼母稱非意圖傷害 繼外婆求情指藥物影響判斷力

5歲女童疑遭虐待致死案，女童的父親及繼母被裁定謀殺罪罪成，繼外婆兩項殘暴對待兒童罪罪成，案件將於下星期二判刑。

女童父親的代表律師求情時表示，被告承認有過分的體罰，但他並非為個人的滿足，從短訊中顯示，他曾要求繼母用其他方法代替體罰。被告利用懲罰，是希望令子女服從、有紀律，強調係希望「教好」他們。代表律師又提到，若單獨考慮每次體罰，情況並不嚴重，只是加起來，才釀成今次結果。

繼母的代表律師求情時指，被告承認相關責任，但強調從以前的相片或短訊中顯示，他們曾有擁有過美好回憶，又提到有擔心子女的健康，並非有意圖傷害或虐待子女。

繼外婆的代表律師求情時指，被告需要長期覆診超過8年，需要服食5種藥物，有機會影響判斷能力。法官黃崇厚質疑，聆訊期間未有證據顯示被告的判斷力有受影響。代表律師又指，被告曾與其他兩人理論，要求他們停止相關行為，又提到若送兩名小朋友到醫院，與親手將兩名被告送入監獄無異，形容她的處境非常艱難。

另外，法官及三名被告代表律師亦同意，不需要索取女童哥哥的創傷報告，以免再次對他做成心理影響。

個賤種後底乸真係最撚仆街
係咁博同情分
屌你老母坐一世啦臭閪

老謀有得求情架咩

係咪判刑有分終身同30年?
利申唔識

老豆繼母繼外婆全部去死啦

任何人被裁定犯謀殺罪，即須被終身監禁。

自膠

求情「殘暴對待兒童罪」果條,理論上呢條都要有個刑期

又提到若送兩名小朋友到醫院，與親手將兩名被告送入監獄無異，形容她的處境非常艱難。

你唔送兩個被告入監獄
咪自己入埋監獄囉
公平丫

求佢老母咩 唔諗下死咗嘅小朋友當時點向你地求情？

係咯，一齊入啦唔好煩

好似係18歲以下先有酌情權判有期徒刑？

全部拎去堆填啦 唔好o徒時間

早d考個警曱先犯法咪唔洗坐囉